TSMC 台積電再度出現生產事故 – 過萬片晶圓或被污染，16 / 12 nm 產能受損

於去年台積電創始人張忠謀退休後，台積電改為雙 CEO 管理體制。不過在劉德音、魏哲家接手後，就爆出一次生產安全事故，去年新竹、南科的晶圓廠被病毒攻擊，損失了 26 億新台幣。今天台積電 Fab 14B 廠被爆出一次安全事故，這次是晶圓被不合格原料污染，預計損失過萬片晶圓，影響的是主力營收的 16 / 12 nm 製程生產線，NVIDIA GPU 以及多家手機晶片廠商都在使用這工藝。

消息指台積電南科晶圓廠發生了晶圓污染事件，使晶圓報廢，正在統計損失中

目前台積電還在確認影響有多大，暫時也沒有公佈影響。不過 16 / 12 nm 製程是台積電的主力營收來源之一，NVIDIA GPU 晶片、Hisilicon、MediaTek 的手機晶片以及一些 ARM Server 處理器都使用了這製程，是否會影響供貨還不得而知。

source:

市場傳出，出包的是光阻液，台積電主要供應商有日商信越、JSR 與陶氏化學等三家。

source:

係時候賣畀支那

Hisilicon

海思?

Hisilicon、MediaTek
海思就海思，聯發科就聯發科

TSMC搞單咁嘅野，唔知依個會唔會係可以cut單的借口呢？

海思無貨咁華為用乜CPU出電話好

賠到佢執笠 大家一齊無得出

被病毒攻擊

N 卡會乘機加價嗎 ?